紅燈沒用！ 「中國式過馬路神器」靠拉繩

自動拉繩系統率先出現在湖北武漢街頭，「紅燈亮起，拉繩自動落下；綠燈亮起，繩子自動上移」，成了治理「中國式過馬路」的神器。取自中新網

大陸馬路亮紅燈，行人、車輛照闖不誤，自動抓拍不見效，自動拉繩系統率先出現在湖北武漢街頭，「紅燈亮起，拉繩自動落下；綠燈亮起，繩子自動上移」，成了治理「中國式過馬路」的神器。

在大陸過馬路，交通規則自己訂，不館紅燈有沒有亮起，能不能紅燈左轉，頻現人車爭道。中國新聞網報導，為了治理交通亂象，武漢街口出現了「機器拉繩系統」引導規範行人過馬路。

報導指出，這套系統外形如一個門框，上面有液晶屏，滾動著「小心過馬路、注意左右車輛」等安全提示標語。每當紅燈亮起，拉繩自動落下，系統語音會隨之提醒市民禁止通行；綠燈亮起，繩子會自動上移放行。

安裝了這個自動拉繩系統後，報導指出，街頭很少看到有人硬闖紅燈，都得乖乖站在紅線邊了。

賽馬？

D人會烏低身穿過去唔理

唔信

個個都唔守規則

最後要搞到好似禽牲咁去管

梗係老撚都話做到嘢
上面先會繼續撥錢落黎

有乜問題？根本就係畜牲

上面啲新細明體真係好支那式
0美感

好似日本電車月台啲安全欄 又係升上去

香港都好撚多人紅公仔照過
不過中國人中意横過馬路，香港人點都行斑馬線

咪又係比人剪爛

班友不嬲都唔跟線行

冇道德操守既人先要咁多約束

我相信有人會踩油夾硬衝過去
整親受傷就搵政府賠

其實唔洗搞咁多野, 只需要立法

如果路人衝紅燈, 被車撞死
司機 唔洗賠錢, 唔洗坐監, 乜都唔洗, 仲有獎金100蚊

保證第二日有幾千萬中國人過馬路被撞死
第三日 無中國人再敢衝紅燈

😂😂😂😂

一出閘應聲彈出...

一起步，一號蝗應聲彈出

咁警車白車點過

個個都守規，唔通個個都守規咩